頭先去display試罪大支GM

有條友係度講Zeiss 好勁 係咁J支鏡，我心諗死馬求其一次art都靚撚過佢
其實班友係咁收對家錢日日做啲核突野曲線屌鳩罪大。

GM鏡係OK正，都有佢技術喺度，不過唔值咁貴姐

不蛇又睇穿攝影界

個價錢真係。 貴又貴過L鏡，但質素明顯差過L鏡

Otus係正既

1635 個支 三廠入面
DXO 測試最高質素wo 仲要高唔係少少

Dxo算9數啦

睇測試，睇Lens Rental 最好，佢有寫明測試條件，測d乜，仲會有講清講楚，好好多。好似支24-105 OSS G鏡，係靚就會讚靚，不過食水深之嘛

如果講成支鏡嘅平均值，包括影像質素、功能（對焦速度、IS果d）、靚仔、手感、耐用、價錢、二手value，Canon L鏡無得輸的。我最鍾意係支70-200/2.8，操咗咁多年，係個面花咗少少，支鏡仲係勁實淨。

你都係識貨之人，膠能係機on9但鏡就又平又靚

Canon機永遠慢人一兩拍 佢成日都好似想睇定嚟打咁，但機身電子科技就無依支歌仔唱。Sony電子科技確係勁，A7都唔算好勁，但A9就真係話到畀全世界知電子野可以去到幾勁，1秒20張，張張追焦，用電子快門但無乜rolling shutter，好痴線。

Canon相機近年除左果dual pixel AF，都無咩好J了

The Digital Picture Lens resolution Test
16mm 端
EF 16-35L III 比 FE 16-35 GM 靚成一個stop...
35mm 端打和

DXO 成日昆人
Canon 最高分果支係 35mm f2 IS

Dpreview啲sample 可信啲
DXO谷高反差就高分